港人切割「偷鮑港女是大陸人」 台警署：阿就是香港人啊

（新增：內容）
3名港女在台偷高檔海鮮，躲在廁所狂嗑遭逮，造成香港形象大受影響，今天許多網友表示，「內地人扮港女影衰晒，睇佢英文名譯音就知。」，也有網友指出，「一些玻璃心香港人忙著證明3人是大陸新移民。有光榮就是香港精神，有錯事就怪新移民，不然以後作姦犯科都說是移民，香港人本身就都是大陸移民，罵來罵去有什麼意思。」等語，造成網友之間的討論話題。

但經過《蘋果》查證，發現3名港女都是從香港入境台灣，其中25歲的徐佩沂住香港新界，而26歲的廖嘉明住在大埔，另外21歲的莊雅文則住在牛頭角，3人均持香港特別行政區證件從香港入境台灣。

這3名讓香港人蒙羞的港女，年紀才20多歲長相亮麗，她們來台過聖誕節，沒想到平安夜到北市濱江市場的上引水產用餐，卻偷偷把沒有點用的高檔鮑魚、生蠔帶進廁所藏在包包裡，被業者發現後移送法辦，還被限制出境。

檢警說，原本辯稱語言不通、酒醉引起的誤會的3人，到庭後哭著認錯，不僅向業者道歉、寫下悔過書認罪，還賠償業者4515元，台北地檢署調查後，認為3人涉犯竊盜罪，但坦承犯行、與業者和解，在我國又沒有前科紀錄，除了當庭解除限制出境外，傍晚將全案偵結，將3人職權不起訴。

消息傳回香港之後，引起香港民眾感到羞愧，並起底三名港女的身分，有香港網友指出，她們的名字根本不是正宗香港人，認為她們是大陸人，但經記者向警方再度查訪，她們出庭所持的證件是香港特別行政區護照，確定是香港藉無誤。 （突發中心／台北報導）

香港大陸人

香港人本身就都是大陸移民
不要分得那麼細
利申 水上人 真香港人

想睇下踩港崇台撚有咩講

收監啦 仆街

大家都是中国人

台灣人本身就都是大陸移民，罵來罵去有什麼意思。

一巴又一巴咁車落連登仔塊面到

都唔明做乜9 成班港豬一有咩衰野都推哂比大陸 每個地方都有仆街既人 香港都有 香港人係要承認依點 唔好以為個個都咁高汗啦

港女個名本身臭 係土生港女有幾奇

駁唔到

呢句真 台狗唔諗下自己咩環境

支持個人獨立， 不用分那麼細

仆街蘋果，私底下和解左都專登刮出黎

唉真係好撚染

香港 真正的繁體支那

Agree 香港大把閪人出去旅行影衰香港架喇 只不過今次大單野啲

無錯 真香港人就係水佬同圍頭佬
真正本土文化

電騙大國

香港人根本都係好低質
當然比大陸人高d
但有咩人種衰過大陸人？

印度巴基斯坦人

今次係香港人柒左
抹黑人有咩用